<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on Chaire Design Jean Prouvé</title>
    <link>https://chaire-design.fr/</link>
    <description>Recent content in Home on Chaire Design Jean Prouvé</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>CNAM.design</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Oct 2020 00:55:28 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://chaire-design.fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Médiums en design</title>
      <link>https://chaire-design.fr/seminar/mediums-en-design/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 16:30:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://chaire-design.fr/seminar/mediums-en-design/</guid>
      <description>À l’occasion de la création de la Chaire Design Jean Prouvé au CNAM et de CY Ecole de Design nous sommes heureux de vous annoncer le lancement d’un séminaire commun ouvert à tous : « les Médiums en design : pour une anthropologie symétrique du design ».
En repartant du texte fondateur de Donald Schön sur la « conversation réflexive avec les matériaux » (Schön,1992), nous vous proposons de discuter de la variété et de l’agentivité des médiums du design et de la façon dont le designer fait sens des matières au sein de sa pratique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pierre Lévy</title>
      <link>https://chaire-design.fr/team/pierre_levy/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 16:30:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://chaire-design.fr/team/pierre_levy/</guid>
      <description>Pierre Lévy est Professeur au Conservatoire national des arts et métiers (CNAM), titulaire de la Chaire de Design Jean Prouvé, et chercheur au laboratoire Dicen-IDF. Il s&#39;intéresse à la correspondance entre théories et pratiques du design, notament pour des pratiques et des sciences transformatrices. Ses recherches portent principalement sur les théories de l&#39;incarnation, et la philosophie et la culture japonaise en relation avec le design du quotidien. Il est titulaire d&#39;un master en génie mécanique (UT Compiègne, France), d&#39;un doctorat en science du kansei (de l&#39;affectif) (Université de Tsukuba, Japon) et d&#39;une HDR en sciences de l&#39;information et de la communication (UT Compiègne, France).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chaire Design Jean Prouvé</title>
      <link>https://chaire-design.fr/about/creation-chaire-design/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 13:00:33 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://chaire-design.fr/about/creation-chaire-design/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
